+++
# Date this page was created.
date = "2017-04-09"

# Project title.
title = "Big Data"

# Project summary to display on homepage.
summary = """

|            |                    | |
| -----| ----------- | ------------------------------ |
| 2 uren  | 18/05/2016  | Niet zelf aangebracht          |

Seminarie gegeven door Jackie Janssen, Chief Technology Officer bij KBC Bank & Verzekering in Hogeschool PXL.

De "Four V&#39;s" van Big Data werden besproken en ook op welke manieren er waardevolle inzichten gegenereerd konden worden.
"""

# Optional image to display on homepage (relative to `static/img/` folder).
image_preview = ""

# Tags: can be used for filtering projects.
# Example: `tags = ["machine-learning", "deep-learning"]`
tags = ["Seminaries"]

# Optional external URL for project (replaces project detail page).
external_link = ""

# Does the project detail page use math formatting?
math = false

# Optional featured image (relative to `static/img/` folder).
[header]
image = "headers/bigdatapresenter.jpg"
caption = "<a href=\"https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1718645028383863&set=a.1389233877991648.1073741827.100007151474606&type=3\"> Image By Francis Vos</a>"
[image]
preview = "BigData.png"
caption = "Image By Camelia.boban (Own work) [<a href=\"http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0\">CC BY-SA 3.0</a>], <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File%3ABigData_2267x1146_white.png\">via Wikimedia Commons</a>"

+++

Omschrijving: IT @ Breakfast: Big Data

Gegeven door: Jackie Janssen, Chief technology officer bij KBC Bank & Verzekering

Locatie: Hogeschool PXL

Datum: 18/05/2016 | 08.00u - 10.00u.

Effectieve # uren: 2

Zelf aangebrachte activiteit: Nee

---

# Inhoud

De introductie was een beschrijving van de "Four V's" en hun evolutie:

+ Volume:     opslag wordt steeds goedkoper waardoor er meer data opgeslagen kan worden
+ Variety:    er zijn verschillende soorten data
+ Velocity:   de snelheid van de opgeslagen data
+ Veracity:   de kwaliteit van de data

Hierna werd er gepraat over mogelijke waardevolle inzichten zoals bijvoorbeeld het inschatten van regen in België. Over heel België zijn er een groot aantal weerstations die constant data verzamelen, wanneer men deze gegevens verzamelt en over een lange tijd vergelijkt wordt het mogelijk om nauwkeurigere voorspellingen te maken van waar en wanneer het regent.

Tegenwoordig is Big Data een zeer bekend "buzzword" dat vaak in het nieuws komt, de meest recente gebeurtenis was hoe een robot met machine learning de beste speler van "Alpha Go" ter wereld kon verslaan. In het verleden was het al gelukt om andere spellen zoals schaken te robotiseren maar Alpha Go was veel ingewikkelder met zoveel mogelijkheden dat het zelfs voor een robot zeer lang kon duren voordat de volgende zet berekend was.

Op zichzelf kan data waardeloos zijn maar wanneer men data van meerdere bronnen samenbrengt kan dit wel kwalitatieve data worden.
Zo heeft Jackie bijvoorbeeld meegeholpen met verschillende projecten zoals het bijeenbrengen van data van een schoonmaak bedrijf en de ongedierte bestrijding.

Het verkopen van data kan zeer lucratief zijn, er werd een voorbeeld aangehaald waarbij bedrijven geïnteresseeerd waren in informatie over CO2 uitstoot, er moesten namelijk belastingen betaald worden per eenheid van uitstoot. De overheid was ook geïnteresseeerd in dezelfde informatie waardoor deze tweemaal verkocht kon worden.

Ook waren er nog andere uitdagingen zoals gegevens vergelijken die elke twee weken verandert zoals bij Telenet.

In de toekomst zal Big Data nog meer gebruikt worden voor concepten zoals particulieren parking delen. Een hoog percentage aan mensen verlaat s'morgens zijn huis om naar het werk te gaan met de auto. Daardoor is hun parkeerplaats de hele dag ongebruikt maar het zou mooi zijn indien er tegen betaling deze plaats toch benut zou kunnen worden.

Ten laatste wordt de nuttigheid nog eens benadrukt van Big Data door een voorbeeld waarbij de politie de Twitter API gaat bekijken om misdaad te zoeken en op te volgen. Ze houden daarbij constant een aantal sleutelwoorden of hashtags in de gaten te houden en wanneer deze een illegale activiteit kunnen aangeven wordt er een melding gegeven aan een van de politieagenten. Wanneer een misdrijf al gebeurt is kan er ook bewijsmateriaal of een motief teruggevonden worden in de historiek van Twitter profielen.
